相傳元朝末年漢人反抗, 用月餅傳遞信息! 知道係咩嘛?

元朝末年, 政府行保長制, 每十户就有一家元狗, 平時卜頭, 輪姦, 殺人棄屍, 基本上同而家香港差唔多

終於有年中秋節食月餅, 有黃店喺月餅入面攝了紙仔, 裡面居然寫住:

8月15殺黑狗!

多數幫元狗做野嘅都係宋豬

上年有
希望今年都有
成為香港嘅傳統

當年漢人打元狗, 唔係剩係殺保長, 因為取易不取難, 元人保長都有槍(元朝火器十分發達), 所以體弱嘅漢人排骨仔, 都將目標放在元人仔女身上, 當年可能仲未有禍不及家人呢啲on9左膠思想, 亦可能漢人子女好多被保長姦殺掟落樓, 女仔裸屍碧海慘死

當年漢人最popular武器, 冇錯, 就係: 刀!

保長制, 十户內所有女仔除時被綁上van仔馬車, 什至被輪姦, 漢人稍為反抗或者講句屌你老母死黑狗, 都要坐黑獄!

講返最popular武器: 刀, 漢人管有乜柒都犯法, 棍, 丫叉, 石灰水, 都係違禁武器, 唯獨是刀! 其實係十户共用嘅菜刀, 算係黑狗算漏咗了,

當時嘅菜刀, 同現代嘅廚房刀好唔同, 古代嘅菜刀係多用途, 平時會用嚟殺豬劏牛, 所以有呢d特點:

鋒利, 用嚟殺豬割頸放血

尖長, 用嚟剮牛, 類似現代屠房嘅牛肉刀, 又尖又長, 一插入牛隻體內因為刀身由窄而闊個傷口2吋幾寬, 隻牛好快失血而死, 算係對畜牲最人道嘅安排.

lm

好嘞, 戲肉來了,

講返殺元狗方法,

元狗火力強大, 善於騎射, 漢人係冇可能喺正面戰場打得贏, 而用月餅傳紙仔, coordinate一次不對稱攻擊, 係漢人反抗成功嘅關鍵!

而關鍵中嘅關鍵, 就係禍必及家人! 漢人將目標轉向元狗嘅屋企人, 取易不取難係更容易完成任務, 亦打擊斷絕元狗嘅後代, 明朝先可以獨立建國.

元朝漢人用刀嘅技巧:

頭先咪講咗漢人十戶只可以共用一把牛肉刀嘅, 就係用呢把類似孖人牌嘅大號牛肉刀, 雖然歷史冇記載元朝漢人用咩嘢方法殺元人保長一户, 但憑常理可以推測, 呢種刀得兩種運用方式,

一係割頸
一係捅腹

好似啲劈身呀, 界手呢啲冇用嘅小動作, 係絕對唔會用嘅.

(元朝漢人抗爭嘅歷史就係咁樣喇, 歷史唔會重覆, 中國會繼續強大,香港人嘅生活會越嚟越好!)

多謝收看